\section{GWT}
\label{GWT}
Das Google Web Toolkit\footnote{GWT wurde umbenannt zu Gwit Web Toolkit. In dieser Arbeit wird jedoch
weiterhin von GWT gesprochen, da das Gwit Web Toolkit weiterhin auch unter GWT
anzutreffen ist.}, kurz GWT, ist ein open-source Projekt von Google.
Es dient der Entwicklung von komplexen Webanwendungen mittels Java.
Dabei übersetzt der GWT Compiler den gesamten Java Source-Code in JavaScript Code.
Zudem werden während der Übersetzung Code Optimierungen vorgenommen, welche u.A.
das Löschen von nicht benötigtem Code, z.B beim Einsatz von mehreren
Browsern als Plattformen, betreffen. 

Weiterhin bietet GWT die Möglichkeit zur Interaktion mit JavaScript durch
das JavaScript Native Interface, kurz JSNI.
Dadurch können JavaScript Bibliotheken angebunden bzw. verwendet oder die
Nutzung von JSON erleichtert werden \cite[S. 4-9]{bib:GWTinAction}\cite[S.
237-238]{bib:GWToReilly}.

Darüber hinaus ist dadurch eine Kommunikation mit dem Backend
möglich. Zusätzlich kann diese Kommunikation durch Remote Procedure Calls,
kurz RCPs, u.A. mittels \texttt{RequestBuilder} oder GWT-RCP erfolgen. Beide
setzen auf dem JavaScript Objekt \texttt{XMLHttpRequest} auf,
welches die Kommunikation zwischen dem Browser und dem Server mittels Ajax
erlaubt. Der \texttt{RequestBuilder} ist ein Wrapper für das genannte JavaScript
Objekt und GWT-RCP ermöglicht den Austausch von konkreten Java Objekten \cite[S. 16]{bib:GWTinAction}\cite[S.
222]{bib:GWToReilly}. Dies zeigt einen kurzen Einblick in die
verschieden Möglichkeiten zur client-server Kommunikation mit GWT, auf die nicht
genauer eingegangen wird, weil eine Generierung einer GWT
Frontend Anwendung ohne Server Kommunikation erfolgen soll.

Der Einsatz mit GWT ist flexibel und durch den GWT Compiler wird 
eine bessere Laufzeitausführung der Webanwendung erlangt\cite{bib:GWTStarted}.
Dies sind zwei Vorteile, die die Nutzung durch GWT bietet. Zusätzlich
sind die durch Google gebotenen Architekturkonzepte durch u.A.
Model-View-Presenter, kurz MVP, ein Ansatz und Grund, einen Generator für GWT
Frontend Anwnedungen zu schreiben.
Dafür werden im weiterem Verlauf MVP, UiBinder sowie GIN erläutert, welche die
Grundlage der umzusetzenden Architektur bilden.
