\chapter{Idee}
\label{Idee}
In erster Linie soll eine GWT Frontend Anwendung generiert werden, basierend auf
einer vorgegebenen Architektur (vgl. Abschnitt \ref{AufBZielArchitektur}). Dabei
ist eines der Hauptziele die leichte Erstellung der GWT Anwendung, ohne
Abhängigkeiten zu der zu generierenden Architektur. Darüber hinaus sollen
Vorteile durch vorgegebene Architekturpatterns wie der leichte Austausch von
Ansichten durch MVP weiterhin nutzbar sein. Zusätzlich ist es wünschenswert, das
Verhalten von View Komponenten wie Buttons z.B. für eine Navigation innerhalb
der Ansichten zu ermöglichen. Weitere dieser Verhaltensspezifikationen können
das öffnen eines Popup's sowie die Übertragung von Daten sein. Auch hierbei
steht die einfache Erstellung einer GWT Anwendung und die Konformität
der Architektur im Vordergrund.

Es sollen alle von GWT vorgegebenen View Komponenten wie Buttons, Label und
Menubars für den Entwickler verwendbar sein, welche zusätzlich
untereinander zugeordnet werden können. Des Weiteren sollen Elemente, die auf
jeder Ansicht zu sehen sind, wie z.B. ein Header implementiert werden. Dabei
werden Layout- und Stylevorgaben nicht berücksichtigt, da dafür UI-Editoren
existieren, mit denen eine \grqq{}schöne, gestylte\grqq{} Ansicht ermöglicht wird.

Es sollen weitere eigene View Komponenten erstellt werden können, damit,
unabhängig der vorgegebenen Architektur, weitere architektonische Maßnahmen
erfolgen können. Dazu zählt zum Beispiel die Erstellung einer Datentabelle,
welche mehrmaligen Einsatz innerhalb der Anwendung findet. Darüber hinaus soll
eine vorgegebene Paketierung sowie selbsterstellte Paketetierung für Views
generiert werden.

Zur Erstellung einer GWT Frontend Anwendung soll ein UML-Modell
erstellt werden (vgl. Abschnitt \ref{AufBM1}), basierend auf dem zum
Generator-Projekt gehörendem UML-Profil (vgl. Abschnitt \ref{AufBProfil}),
welches durch den Generator (vgl. Abschnitt \ref{AufBGenerator}) generiert
werden soll.
% ---------------------------------------------
% Konzepte
% ---------------------------------------------
\input{./Sections/GrundlegenderAufbau}
\input{./Sections/Anwendungsfall}